Boris Johnson: 禁止蘇格蘭舉行「獨立公投」

呢單野, 香港人食花生就好, 唔好介入
因為, 美國一定反對蘇格蘭獨立 (尤其是Trump咁鍾意Boris Johnson)

英相約翰遜拒絕重新舉行蘇格蘭獨立公投

發表時間： 15/01/2020 - 18:21

作者：珍妮特

英國首相約翰遜拒絕蘇格蘭首席部長尼古拉•斯特金提出的重新舉行蘇格蘭獨立公投要求。斯特金對此回應說：“約翰遜的這個反應是在預期當中，但這是站不住腳的，同時具有自我毀滅性。”

英國首相約翰遜14日正式駁回蘇格蘭政府提出的准許蘇格蘭重新舉行獨立公投；大部分蘇格蘭選民反對《脫歐》。

約翰遜在寫給同業也是蘇格蘭國家黨主席的這位蘇格蘭首席部長斯特金的信中還說，上次在2014年舉行此主題的公投，是一個在一代人時間中只有一次的公投，當時有55.3 % 選民反對蘇格蘭獨立。

約翰遜的信中還寫道：“英國政府將繼續尊重蘇格蘭人民民主投票的決定，以及尊重你們對蘇格蘭人民的承諾。這就是我之所以不能接受為了地方政府的政權轉移而在未來再度舉行一次獨立公投。”

蘇格蘭首席女部長斯特金去年12月正式提出要求：2020年重新舉行蘇格蘭地區獨立公投。因她認為《英國硬脫歐》完全改變情況。蘇格蘭2016年6月公投結果：62 %選民反對《脫歐》。但這個省份卻被迫在今年1月31日得與英國其他省份一起脫離歐盟。

這位蘇格蘭首席女部長說，約翰遜的反應在預期中，但這是站不住腳的，同時具有自我毀滅性。”她指控說：“執政的保守黨“恐懼蘇格蘭人的選擇權”，因他們知道，該我們選擇權，他們會選擇獨立。”

"蘇格蘭獨立"結局, 應該跟加泰差唔多....

侵應該即刻同BJ講 你禁為我就幫你

係時候到英國人嘅時代革命了

是就好 垃圾BJ 夠膽死話邱吉爾是佢偶像

支持

諗起蘇格蘭，威爾斯，康爾沃獨立，北愛同愛爾蘭統一
諗起就正

侵容許班馬仔對抗中共, 但侵都好鍾意Boris Johnson(最近係twitter又讚佢), 應該唔會割Boris Johnson

president xi is my best friend

樓主點解釋

唔會
蘇格蘭嘅歷史係自己一早獨立咗好耐
1999年蘇格蘭議會開幕，第一句就係：
「1707年3月25號休會嘅蘇格蘭國會，而家重啟」

嗰種民族國家意識，超班加泰幾倍

CLS 波叔！極權暴君！（怪唔知得係雜種老友）

愛爾蘭統一派系, 往日好撚暴力, 而且完全係對準政權 (係英國攪暴力襲擊, 暗殺英國政客)
後來因為歐盟協議先和解

而家《脫歐》, 英國肯定多事, MI6有排忙

新愛爾蘭共和軍：英國脫歐提供機會鼓吹北愛反英
2019-04-28 23:39中央社 都柏林28日綜合外電報導

英國「星期泰晤士報」報導，北愛爾蘭「新愛爾蘭共和軍」的領導階層表示，英國脫歐給了這個激進愛爾蘭民族主義團體機會，可以推展反對英國統治北愛的運動。

新愛爾蘭共和軍（New IRA）是反對北愛1998年和平協議的少數團體之一，這個異議共和派團體承認，上週北愛的倫敦德利地區（Londonderry）爆發動亂，旗下一名成員對警方開槍時誤殺了29歲的女記者麥基（Lyra McKee）。

星期泰晤士報（Sunday Times）報導，新愛爾蘭共和軍一位成員表示：「英國脫歐迫使（新）愛爾蘭共和軍重整旗鼓，也凸顯了愛爾蘭仍遭分割。如果我們不善用這個機會，就是太過懈怠了。」

他又說：「這使得邊界問題再度列入議程。」

星期泰晤士報表示，費了幾個月時間與民族主義派人士和他們的支持者小心接觸和秘密會晤，才促成這次訪問。

新愛爾蘭共和軍2012年成立，規模遠小於在和平協議達成後解除武裝的愛爾蘭共和軍，由4個主要激進民族主義團體中的3個合併而成，是和平協議達成之後，仍然堅持採取暴力行動的各個民族主義團體首度結合在一起，接受共同領導階層指揮。

另一位新愛爾蘭共和軍成員受訪時說：「我們的武裝行動是為了一個目的，它們具有象徵意義，它們有宣傳作用。它們讓世界知道，北愛爾蘭仍有衝突進行。」

蘇格蘭王國

英國 係叫聯合王國
係由4個王國組合已成
分拆番出黎 同加泰唔同就係佢比西班牙食左

反正蘇格蘭一定JR佢
當年公投好似有話留歐
但脫左歐
所以公投內容更變左
好大機會jr會贏
要投多次

邱吉爾喎
條粉皮分分鐘仲衰過張伯倫

正式日落

暫時 看上去 唔係太惦

撐加泰集會翻版 又有仆街叫香港人唔好撐

又係美國唔鍾意

撐加泰集會唔係支持加泰獨立

張昆陽向美國方面解釋左

是時候瓦解日落廢國了

不愧係日落狗

加泰人嘅訴求就係獨立，撐加泰人嘅同時又唔係撐佢地獨立，咁即係點？

Norsefire？又用華為監控

日落帝國

Brave Heart

支持聯合王國分返開做四部份

美國都應該係第一個衝出黎反對香港獨立

唔係話上次投完 20年內唔可以再投

係，其實識幾個加泰人個民族身份認同都唔會比而家嘅香港高好多。

早幾年甚至聽唔少「我係西班牙人呀 hi」

BJ完成脫歐後
應該好快要落台

呢舖其實只係要一個強硬嘅人做醜人
夾硬脫唔駛再拖
但係脫完出哂事
又會要佢下台

姐係龍門任佢搬

骨子裡就係支那種

支持民眾去追求
但對結果冇意見

Sunny Cheung
2019年10月23日 ·

啱啱同Solomon Yue whatsapp完，同佢解釋返加泰集會嘅目的主要係譴責西班牙嘅警暴問題，希望西班牙政府用人道嘅方式處理加泰羅尼亞問題，佢表示理解。我識左佢三個月，我知道佢一直都唔想係大台，佢講嘢都係想比大家做參考，”it’s not about me”，佢淨係希望香港年輕人好。

另外，佢仲話佢支持「時代革命」作為口號多過「驅逐共黨」，因為可以更有效連結全世界唔同嘅人，哈哈。

#咁究竟佢係咪大台呢
#唔好雙重標準呀
#光復香港時代革命

(利申之前有啲去美國國會同白宮遊説嘅行程都係Solomon幫我安排，竟然有人質疑我同佢關係...）

之前有個加泰政客比人屈佢坐十幾年 司法不公 同埋警暴問題
呢啲係普世價值問題

唔怪得對香港咁啦

Bj 愛共愛到出曬水美國今次企邊都未知

正如樓上#18手足所講:

當年公投有話留歐
但脫左歐
所以公投內容更變左

英國=中共隻狗
華為又唔ban 領事館督灰

你話呀？

加泰獨立意識，肯定高過香港好多
香港人係呢六個月先訓醒
民族黨之前點被人割到仆街你地仲好意思講

英國民主同法治係真野，所以蘇格蘭如果真係有民意獨立嘅相信會傾得掂，唔會需要搞革命
我估脫歐後起碼會有多啲權放俾蘇格蘭議會安撫下

所以我講明而家嘅香港

英國連登仔：「呢單野，英國人食花生就好, 唔好介入
因為, 中國一定反對香港獨立 (尤其是Trump咁鍾意President Xi)

全世界都有借口望住香港食花生了

倫敦獨立埋歐盟堆做返Londonium未

自行分裂啦日已落帝國

推

話蘇格蘭唔掂有冇睇過braveheart

你唔用華為我咪反對囉

向奶共政權說不，但最好保持距離

大英帝國
正式日落

香港正在失去下一代

侮辱左邱吉爾 BJ係現代張伯倫

邱吉爾係佢偶像?英L死!邱吉爾當年勇於對抗強權暴政。條友就奶共奶到出汁!

習種都讚左無數次啦

我地要支持蘇獨，落英格蘭面

【突發】民集交代明天"天下制裁集會"安排

康爾沃 康和

蘇格蘭獨立同愛爾蘭統一本來係脫歐後係可預期，尤其係愛爾蘭統一連Irish Backstop問題都解決埋

威爾士好難獨立，聯合王國最後可能就係淨返英格蘭同威爾士

Boris Johnson唔畀蘇格蘭人公投真係好狗

內戰未

best friend

食屎啦
希望蘇格蘭北愛全部獨立
日落啦賤種

輸出革命， 光復蘇格蘭，時代革命， 蘇格蘭必須獨立！！！

Kingdom of England

聯合王國正式瓦解，全盛時期嘅大英帝國到底 可以分裂到有幾細？ 有冇可能退出聯合國常任理事國， 個國家咁撚細。

佢要搞公投，唔通你出兵咩

蘇獨，威獨，愛爾蘭統一

投輸左仲投投到岩為止 咪你玩哂

on9連登仔見獨立就撐

蘇格蘭想獨立都係因為佢地唔想脫歐姐
連登仔咁憎EU
今次應該要撐BJ

就咁睇中國應該繼承北洋法統先啱
重啟中華民國臨時約法 召開1921年流會嘅中華民國第三屆國會選舉

兒登成日將自己主觀投射其他國家地區
好撚on9完全冇國際視野

蘇格蘭無人道危機
單純民族主義問題
關我地撚事

鼓吹香港人死都要叉隻腳埋去既唔係五毛就無腦

有班人聽到個獨字都打冷震，今晚會發惡夢咁
同共匪一撚樣

香港應該要重啟第四屆立法局會議
由黃宏發主席宣佈復會
並延長會期為第五屆選舉做籌備

蘇獨撚又係度輸打贏要

樓主

連登大英倫膠又射了

加泰 香港 蘇格蘭 組成獨立黨

BJ去blow job啦
史上最廢最垃圾既首相
初頭選個陣仲俾人話第二個trump
結果係奶共狗同縮沙狗一名

英國國不成國
咁連登仔點樣歸英

等睇內戰

如果蘇格蘭立場親美
佢會支持搞散英國
如果蘇格蘭偏向唔親美
佢會反對蘇格蘭獨立

似層相識

睇下新首相Bojo住喺香港個細佬嘅底細！

吓！偽善？！
咁樣贏咗都無意思
加泰集會2.0正式啓動

隔幾年又來公投獨立，真係好煩

Until we win
好多時啲自稱liberal 都有呢啲作風
但到佢贏左就唔準對方再提

拉

你講邊次啊？明明全英國公投結果係脫歐

記得bj 之前用華為機自拍

國安又扮失蹤會員「知更鳥」想洗底，
知更鳥本人於 10.12 上香園圍探險，
上山途中聲稱俾狗逗，離奇神秘消失，
承諾講述香園圍狀況，卻又突然刪文。
五日後上水態度反常，疑為國安控制。

【失蹤會員檔案】LorraineC 資料整合

日落帝國用華為啦，咁關心獨立做咩?

我話係上一次蘇格蘭獨立公投

當時既英國政府， 係以歐盟條約去爭取蘇格蘭人反對獨立（結果成功左）

Connect吓英國人都好
其實識落啲英國人（特別老一輩）係好關心香港
只係個濕鳩政府為咗經濟走去奶共

上一次獨立公投， 英國政府以歐盟條約去爭取蘇格蘭人反對獨立（結果成功左）

今次英國脫歐，歐盟條約無左，大部分人蘇格蘭人反對獨立既理由已不再存在

Brexiter 先支持bno平權

14年咪投左囉 輸打贏要, 年年投一次啦笨7

蘇格蘭咁睇香港，香港當人condom？咁真係唔配有民主，講真，洗撚理美國同西方點睇咩，撐加泰，撐蘇格蘭

果時都已經預咗會有脫歐公投
果時點會有人預知英國未來會唔會係歐盟成員

咁人地支持你 但淨係口交得唔得

2014年，英國政府係以歐盟條約去爭取蘇格蘭人反對獨立（結果成功左）
今次英國脫歐，歐盟條約無左，大部分人蘇格蘭人反對獨立既理由已不再存在

英國保守黨成員曾經係上年中於蘇格蘭做民調， 發現蘇格蘭獨立支持率已經高於反對

【英國脫歐】蘇格蘭獨立支持率兩年首度高於反對 民眾冀發起新公投

蘇格蘭獨立公投 - 2014年舉行
脫歐公投 - 2016舉行 （Boris都係2016年初先至宣告支持脫歐）

咁又係

日落帝國重有人理既咩？

英國一脫歐就應該會即刻同澳洲簽自由貿易同自由遷徙協議, 到時可能蘇格蘭唔想走呢

澳洲ban咗free movement啦

北愛武裝組織其實係咪已經壽終正寢
如果係既 都幾難對抗有軍隊既英政府

英國已經再唔係惜日嗰個大英帝國.歸英,不了!

應該開始復活

新愛爾蘭共和軍：英國脫歐提供機會鼓吹北愛反英
2019-04-28 23:39中央社 都柏林28日綜合外電報導

英國「星期泰晤士報」報導，北愛爾蘭「新愛爾蘭共和軍」的領導階層表示，英國脫歐給了這個激進愛爾蘭民族主義團體機會，可以推展反對英國統治北愛的運動。

新愛爾蘭共和軍（New IRA）是反對北愛1998年和平協議的少數團體之一，這個異議共和派團體承認，上週北愛的倫敦德利地區（Londonderry）爆發動亂，旗下一名成員對警方開槍時誤殺了29歲的女記者麥基（Lyra McKee）。

星期泰晤士報（Sunday Times）報導，新愛爾蘭共和軍一位成員表示：「英國脫歐迫使（新）愛爾蘭共和軍重整旗鼓，也凸顯了愛爾蘭仍遭分割。如果我們不善用這個機會，就是太過懈怠了。」

他又說：「這使得邊界問題再度列入議程。」

星期泰晤士報表示，費了幾個月時間與民族主義派人士和他們的支持者小心接觸和秘密會晤，才促成這次訪問。

新愛爾蘭共和軍2012年成立，規模遠小於在和平協議達成後解除武裝的愛爾蘭共和軍，由4個主要激進民族主義團體中的3個合併而成，是和平協議達成之後，仍然堅持採取暴力行動的各個民族主義團體首度結合在一起，接受共同領導階層指揮。

另一位新愛爾蘭共和軍成員受訪時說：「我們的武裝行動是為了一個目的，它們具有象徵意義，它們有宣傳作用。它們讓世界知道，北愛爾蘭仍有衝突進行。」

依家大家國家係咁做啦

列寧：敵人稱讃你的時候，你大概......

共匪五毛支持蘇獨 乜你唔知佢地成日留言支持蘇獨咩